謝謝
晚安
早安
午安
你好
沒問題
太酸了
太甜了
太苦了
太辣了
太鹹了
肚子餓了
垃圾桶滿了
現在幾點了？
今天三十度
等一下吃什麼?
等一下就可以吃飯了
我有點睏了
我需要衛生紙
廁所在哪裡?
還有口罩嗎?
衣服乾了嗎
下周的氣溫會下降
消毒水用完了
幫我開燈
我想上廁所
今天氣溫幾度？
幫我轉台
我身體不舒服
我需要吃藥
吃飯時間到了嗎？
幫我關燈
這個節目很有趣
幫我關電視
這個是什麼藥？
大約再一分鐘
發生甚麼事了嗎？
什麼時間可以吃飯？
電話裏頭說什麼
今天天氣真好
今天天氣很不好
今天想吃麵
今天想吃飯
這周都會下雨
請幫我澆花
抱歉我不是故意的!
幫我拿外套
今天有下雨嗎？
衣服髒了需要洗
今天的雨好大
放在桌子上就好
能幫我開個窗戶嗎?
今天的新聞好無聊
我口渴，需要水
這杯水太冰了
這杯水太燙了
可以扶我起來嗎？
請幫我開冷氣
明天會變熱嗎？ 
什麼時候需要回診？
明天會變冷嗎？
明天的氣溫比今天熱
我今天想要早一點睡覺
下周天氣都很好
這道菜很好吃!
我想喝熱茶
你今天應該要休息
今天比較有機會下雨
六點的時候要吃藥
陽光太亮了，幫我關窗簾
我覺得身體好很多了 
可以帶我去餐桌嗎？
可以帶我出去散步嗎？
你今天看起來心情很好
是今天要去醫院嗎?
可以幫我找東西嗎?
你可以幫我拿東西嗎？ 
可以幫我拿藥過來嗎？
可以帶我去廁所嗎？
有點冷，可以幫我把電風扇關起來嗎？
